# Записки сумасшедшего

## Начальные условия
100 000 Организаций

1 000 000 запросов в сутки т.е примерно 13 запросов в секунду 

## Стек
Yii2 - его я знаю 
Postrgee - Много хороших расширений когда надо работать с нагрузкой

## Решение 
13 запросов в секунду не самая большая нагрузка если рассчитывать, что нагрузка распределяется равномерно во времени. На самом деле нагрузка
будет меняться, следовательно нужно будет делать кеширование данных начиная с веб сервера и заканчивая базой данных. 

количество организаций гворит о необходимости включать индексирование не говоря уже об приведении таблиц к нормальной форме желательно к 3
 
Поиск по категориям подразумевает создание иерархической стуктуры, с возможностью искать все организации входящие в категорию или подкатегории
Если использовать классическую схему с указанием родителя, поиск всех подкатегорий может оказаться ресурсоёмкой задачей, по этому 
я попробую использовать ltree в реальных проектах не пригождалось ни разу

Для работы с геодаными будем использовать PostGIS т.к данное расширение позволяет хранить данные
о георафических координатах, а так-же проводить их индексирование и поиск по области  

В задании ни чего не сказано о вставке, редактировании или удалении данных по этому структуру БД и данные буду создавать в миграциях 
Поправка: Саму организацию буду делать с испольованием шаблона Builder(Строитель) т.к структура получается не простая и без шаблона кода будет много

## Описание API

### Важные замечания

API реализован при помощи Yii2 компонента yii\rest\ActiveController который позволяет существенно снизить накладные расходы на разработку REST API, но при этом накладывает некоторые требования и ограничения.

Во-первых, при отправке запроса необходимо указать заголовок:
```
Accept: application/json;
``` 
Во-вторых, в ответе будет содержаться некоторое количество заголовков отвечающих за пагинацию
```
X-Pagination-Total-Count: 1000 // количество результатов запроса 
X-Pagination-Page-Count: 50 // количество страниц с результатами запроса
X-Pagination-Current-Page: 1 // текущая страница 
X-Pagination-Per-Page: 20 // количество записей на страницу
Link: <http://localhost/users?page=1>; rel=self, // секция со ссылками на следующую, предыдущую, первую и последнюю страницы
      <http://localhost/users?page=2>; rel=next,
      <http://localhost/users?page=50>; rel=last
```


Получение списка всех зданий
* url: /buildings

* method: GET

* Params: none

* Response:
```json
[
    {
        "id": 12159, // ID записи
        "address": "6-я Северная улица, 2", // Адрес
        "coord": "73.33996,55.003027" // Координаты
    }
]
```

Получение информации по данному конкретному зданию включая список организаций, расположеннных в этом здании

* url: /buildings/{id}

* method: GET

* params: id - идентификатор здания

* Response: 
```json
{
    "id": 12170, //ID записи
    "address": "Придорожная улица, 10", //Адрес здания
    "coord": "73.13765,55.01563",  //Координаты здания
    "orgs": [ //Список организайций в здании
        {
            "id": 3, // Id организации
            "name": "ОАО фотовидео " // название организации
        }
      ...
    ]
}
```
 Получение списка всех организаций
 
 url: /organizations
 
 method: GET
 
 params: 
   - center - указывает координаты центра в формате широта,долгота при поиске всех организаций в заданном радиусе. *Обязательно* использовать вместе с полем radius.
   - radius - указывет радиус области поиска в метрах. *Обязаельно* использовать вместе с полем center
   пример
   localhost:8080/organizations?radius=0.1&center=73.33996,55.003027
      
   - coords - указывается последовательность пар координат широта,долгота на их основе строится замкнутый контур внутри которого осуществляется поиск. Пример: localhost:8080/organizations?page=0&per-page=10&coords=73.45, 54, 73.5, 55.0310

* Response:
```json
[
    {
        "id": 137,
        "name": "ИП хим ",
        "phones": [
            {
                "phone": "7711931410"
            },
            {
                "phone": "9702433351"
            },
            {
                "phone": "9538464481"
            },
            {
                "phone": "1026605887"
            }
        ],
        "categories": [
            {
                "name": "Category 20"
            },
            {
                "name": "Category 408"
            },
            {
                "name": "Category 763"
            }
        ]
    },
 ...
}
]
```    
## Известные недорботки и причины их появления
* дерево рубрик каталога со всеми предками, с возможностью фильтрации по потомкам конкретного узла
* поиск организации по названию
 не сложно просто, на это нужно время а с ним сейчас тяжко

* не сделаны тесты - хотя по хорошему они должны быть
* Можно сделать дополнительные поисковые движки типа solr/sphinx etc

    
## Использованные материалы
https://leopard.in.ua/2013/09/02/postgresql-ltree#.XeZz569S-Hs
https://postgis.net/workshops/postgis-intro/geometries.html